覺唔覺得民主黨當年入中聯辦走得太前？

袋住先👍🏻 進攻功能組別👍🏻 怪錯民主黨了😭

袋住先方案

2015年人大提出「8．31」政改框架，對香港特首產生辦法設下防線。根據方案，先會設立一個由1200人組成的「提名委員會」，這個「提名委員會」的組成，其實與現時的「選舉委員會」無分別，基本上可視為同一群人，只是換了個名。所以，提委會是由「建制」主導，「非建制」頂多得300多票。

有意參選特首的人，只要取得120個提名，便可入到「第一閘」。現時參選特首最少要取得150個提名，那120個提名不就是降低了入場門檻嗎？

魔鬼在「第二閘」，參選人如要正式出線「候選」，要取得過半數提委支持(即是最少600票)。要在一個由「建制」主導的1200人小圈子中取得600票，等同要得到阿爺默許。阿爺連立法會候選人也可透過選舉主任無理DQ，要控制1200人的小圈子有多難？

提委會可以選出2至3位特首候選人，再交由全港500萬名合資格選民以一人一票方式選出特首。

表面上是一人一票「選」特首，實情是一人一票為阿爺欽點的特首「加持」，因為阿爺透過操控候選人的人選組合，已可確定誰人可以壓倒性當選。

有咁多魔鬼，點解要委屈自己去接受呢啲假民主方案呢?